焗等Gathering完場 失明者炮轟︰殘廁淪私人樂園

焗等「聚會」完場 失明者炮轟︰殘廁淪私人樂園

有失明人士感嘆，濫用殘廁的問題嚴重。

濫用殘廁問題嚴重，有失明人士在網上發文控訴，不少人把俗稱殘廁的暢通易達洗手間當作私人的「開心樂園」，令真正有需要的用家深受困擾。

失明人士「麵包」在Facebook群組「Tai Po 大埔」發貼，指有一班自私的人因貪方便在殘廁內鬼混，怒斥︰「我哋呢班有需要用嘅朋友，要喺門外等你哋快樂玩到夠啦，我哋先有得去廁所，呢個係乜嘢道理」。

「麵包」又批評，不時有人在殘廁吞雲吐霧、雙腳踩上廁所板、又將地下弄得濕漉漉，但很多殘疾人士可能因疾病而需要呼吸機，呼吸系統比一般人弱，行動不便亦難以清潔廁板。這些缺德的行為或增加他們受傷的機會，「呢種無奈、辛苦，有幾多個人會明白體會得到」。

現時部分暢通易達洗手間為避免濫用，均索性上鎖，「麵包」感嘆是「沒辦法中的辦法」，縱感不便，亦寧願預先打電話借用，不願殘廁淪為「部分人嘅開心樂園」。

不少網民對問題深表關注：「殘廁應該留畀有需要嘅人」、「就算去正常廁所，如果又尿又廁紙，我都嗌救命，可以想像到行動不便嘅人真係好慘」、「啲人要好好檢討吓自私自利、缺乏公德嘅心態」。

可以訪問下公廁界人妻KOL咖啡問佢有咩睇法

土地問題

點解失明人會知道人地雙腳踩上廁板?

就算係普通廁格都長期比廢老霸撚住

要塗鴉鬧廢青
體諒下

導盲犬話佢知

人類所擁有的能力當中，所謂五感即是視覺，聽覺，味覺，嗅覺和觸覺，此外還有一種叫做第六感的概念，擁有操縱元素，預知未來，粉碎控製原子，飛天遁地，念動力，讀心，幻術，精神控製，直覺……等超能力者，都是第六感異常強大的。

但在第六感之上，還有更高的境界那就是第七感，第七感是超越一切六感能力的生命之源，覺醒第七感就能讓人的拳速以及身體的動作達到光速，並擁有粉碎星辰、扭曲時空……等強大力量。

失明人士用facebook係點玩法架？

係缺德
但黑心D講
社會應該要以就算失明者都用到正常廁所呢個方向出發

問下飲開咖啡果位大波波有咩感想

會唔會就係隻導盲犬踩上廁板

盲俠都可以騎劫到隱形戰機啦... 佢有咩唔得

咁導盲犬又點知

失明人話佢知

搵咖啡妹訪問啦

之前去裕民中心廁格諗住痾屎
關左門見到塗鴉類似寫" 周圍亂痾仆街死"之類
開頭以為D人咁撚無聊
見無廁紙正準備轉身開門走時見到個廁格近角位有舊屎係到
屌佢老味

盲既又點睇倒嘢

踩過上去有泥 。。盲人真係好慘。
未計有 D 死仆街係牆玩屎。

如果認真討論 想知咁佢會坐落去先發覺定點

係認真討論，佢地要摸住去。唔會一野坐。
問題人哋睇唔到，點解有缺陷就要受苦。

其實你知唔知smartphone係有 visual impaired 摸式

雖然唔係每個 app 都 support，但視障人士有咗 smartphone 接觸世界已經易過以前好多

CHING夠膽係裕民中心屙屎

人係自私嘅

唔熟觀塘, 又唔想去APM咁遠
GOOGLE裕民中心有廁所就入去

gathering 佔得幾多
好多時商場廁所唔夠連殘廁都排埋隊

根本依家商場多人過以前好多好多
但政府個標準就從來無調整過
商場又俾管理公司鎖咁幾格
變相一急屎就由一樓走到八樓都無得痾
連殘廁都用埋 多人用 清潔工又洗唔切 自然污糟

不少人把俗稱殘廁的暢通易達洗手間

乜撚野名黎

坐落去以為係泥都仲好

應該係由睇到野既殘疾人士講出黎

居然有人唔知殘廁外面d指示牌牌而家改哂叫暢易達

無啦啦點會有泥係對鞋度呀

打錯字自膠

乜真係有人係殘廁扑野架咁緊火

腦殘唔算傷殘？

唔知好奇咩 除咗保安同清潔阿姐邊個得閒留意殘廁
傷殘人士專用就得啦
改撚晒d on9 名

道德問題好多時係由資源不足引起，可能係土地，可能係人口。

啱晒你啦，扑完野噴晒啲閪水精液係廁所度俾你執雞奶兩啖

講真 正經女仔邊會慳幾百蚊房錢 又臭衛生又差 重有氣氛同你搞

我鍾意係殘廁食lunch算唔算有需要

仔都生埋

2014年6月中，《頭條日報》拍得獨家片段，於中區發現林芊妤與男友人相聚，及後二人更雙雙進入IFC其中一間傷殘人士廁所，逗留30分鐘，其間傳出撞擊及呻吟聲。林芊妤步出廁所時狗仔隊即上前拍照詢問，撞破好事的片段於網上瘋傳。

講到多人用污糟好似理所當然咁

勇者

如果廁板充滿閪水
你估佢唔會用條脷去揾廁所位置

淋水入去

真正用家

好多中學生情侶成日喺公園殘廁開波,,,,

佢唔係全盲的

可以睇得到廁所板有鞋印咁好眼憑咩叫失明人仕?

利申: Sorry，無意冒犯失明人仕，純學術討論

最後個句犀利
有缺憾本身就係受苦，駛乜點解
正常人用嘅公廁都經常核突到仆街，要唔受苦我諗只能夠係屋企

個頭飲完幾杯，又就腳唔駛搵房

因為佢失明後，聽力大複度上昇，學得左迴聲定位既技能
所以佢係門外聽就會知到其他人係廁所入邊做咩，知道有人雙腳踩上廁板

其實我估係有D 殘廁係鎖左，有D保安幫佢開門後見到，好心話佢知個廁板污糟掛

阿賴耶識

唔係好明 點解失明人士要去殘廁？

邊個

其實應該整個殘障人嘟卡機，有需要人士先發卡

青頭仔spotted

屙尿唔怕射錯人

仲會拍片添

因為傷殘 盲 呢類字眼帶有負面意思先會改

你見而家社會都會用失明取代盲 失聰取代聾

我中學個陣都好鐘意去

大部份聾人都希望你地叫返佢地做聾人
關於「聾人」和「聽障」：

香港土地問題
體諒下

我地日日俾150住左我地d屋
我地咪又係當睇唔到
why you cant?

係唔知，所以咪問下係點玩
Thx

咁唔係應該叫視障咩

面包係全失明架。不過佢有輪椅朋友，會話佢知廁板好污糟。

有人帶埋佢入廁所??

天馬.......

時鐘都唔係好貴姐